無視往澳門被送中 叫人「用常識」

無視往澳門被送中 叫人「用常識」

近日不斷發生港人經港珠澳大橋時「被送中」。資料圖片

【本報訊】中國國家主席習近平未抵達澳門已如臨大敵，不斷發生港人經港珠澳大橋到澳門「被送中」。保安局局長李家超昨回應事件，反指港人經過今次事件，應知道大橋由不同政府司法管轄區規管，中途是否設安檢站由相關政府決定，市民下次離港時應該用「常識」去考慮有關問題，立法會議員涂謹申直指，有外國人經香港過橋到澳門，根本無想過要進入內地，炮轟李言論非常無理和無恥。

李家超昨為途經港珠澳大橋港人「被送中」解畫，他指，港珠澳大橋涉及三個司法管轄區，確保大橋任何一段落都有適用法律可供執法及處理違法事情，堅稱與「三地三檢」概念無衝突。
涂謹申轟李卸責極無恥

相關新聞：保安局拒公開國產TG採購細節

被問到於為何港府未有告知市民，大橋會在中途設有臨時安檢站，令前往澳門市民「被送中」？李堅稱橋上不同路段司法管轄區，相關執法部門可按需要，採取其管轄區的法律，「這是視乎相關的管轄區去制訂其行動計劃及其他安排，包括是否讓人知道佢哋如何採取行動」，認為在此原則下，「這是由珠海當局去決定是否公佈有關安排（設臨時安檢站）。」

李家超更反指港人經今次事件，清楚知道大橋不同路段由不同司法管轄區負責，下次再離港應要有「常識」：「當然任何人去選擇用乜方法離開香港去某一個地方，去考慮呢個實際環境、法律情況，佢自己作為常識嘅一部份，去理解清楚。」

民主黨涂謹申炮轟李家超「常識論」，指大橋協議說明是實施「三地三檢」通關安排，即三個關口分別設於香港、澳門和珠海，從來沒有提及有「第四關」，當旅客從香港經大橋進入澳門，雖然會經過中國海域，但旅客不會亦不需要準備內地護照，這是常識，李家超言論等同向國際旅客說「經過內地去澳門，應知道會經過在中國海域上的人工島，就要有心理準備隨時會被內地人員截查，隨時會被送中」。涂批評李不單沒有為港人利益據理力爭，反而做中央政府的應聲蟲，只懂擦鞋和幫中央政府遮醜，更將「被送中」責任推向市民自己是非常無恥
■記者姚國雄

社福罷工
(今日）19/12 1400-1700
香港人權法案請願遊行

集合地點更新:
灣仔港灣道海港中心地下(近灣仔游泳池)

遊行路線
灣仔至中環九國領事館

澳洲領事館+捷克領事館 / 意大利領事館+荷蘭領事館 / 英國領事館 / 美國領事館+歐盟駐港澳辦事處 / 日本領事館 / 加拿大領事館

（不反對通知書已獲批）

（今晚）12月19日 1900
「堅持才看見希望」行動展望集會
地點： 愛丁堡廣場

(已有不反對通知書)
社福界罷工委員會

常識：
- 中國好危險
- 珠海市澳門區

呢期興叫市民"試想下"同"用常識",政府部門唔係公布消息而係叫市民自己幻想

岩呀，去中東都有機會比isis捉
去澳門，去中國比共產黨捉有幾出奇，常識黎

即係下次去上環坐船去澳門，出咗香港水域，大陸就可以截停架船去拉人啦
香港坐飛機去日本，經過大陸既上空，佢又可以逼你降落之後拉人啦

諗諗真係癡撚線，香港水域出面就係大陸水域，香港空域出面就係內地空域，因為香港係比內地包圍（南海九段線），咁講既話即係唔洗過送中，已經等於過左送中，任何外國人黎香港必定先經過中國空/水域，等於可能被捕被送中。

push

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

你同佢講規則
佢同你講常識 (去澳門路過送中)

你同佢講常識
佢同你講職務 (鳩開槍 濫捕問題)

你同佢講職務
佢同你講特事特辦 (831拒絕救護記者入太子站)

你同佢講特事特辦
佢又同返你講規則 (有唔滿意可以從現有途徑投訴)

我早就已經拒絕同港共班垃圾文明溝通
隻隻官隻隻狗捉哂去埋撚左佢哂就最正確
你呢?